被拒訪港後美「黃蜂號」赴南海演習 甲板上陸戰隊裝甲車進行實彈射擊

中國日前拒絕美國海軍「黃蜂號」兩棲攻擊艦（USS Wasp）訪問香港，美國海軍則指出，黃蜂號近日已經轉往印大地區執行任務，期間過南海時，則進行兩棲特遣部隊防衞演習，以應對在南海「可能發生的任何軍事衝突」。

美國海軍的新聞稿指出，黃蜂號與艦上的海軍陸戰隊第31遠征部隊，正在印太地區執行任務，提高與夥伴國的聯合作戰能力，並隨時準備好應對任何安全緊急狀況。而在駛經南海海域期間，黃蜂號進行兩棲特遣部隊（DATF）綜合防禦演習，艦上水手和海軍陸戰隊員模擬穿過危險海域，向充氣目標展開實彈射擊，並進行自我防衞的演練。

對於黃蜂號在南海演習，中國國防部發言人任國強批評美國和其他國家打着「航行自由的幌子」，違法挑釁中國主權，解放軍將加大海空巡邏警戒力度，堅定保衞領土主權和國家安全。
黃蜂號原訂下月10日訪港，中方未有透露拒絕其訪港申請的原因，中國外交部發言人耿爽曾表示，美國軍艦訪港，中方一直根據主權原則和具體情況，逐案進行審批。

綜合報道

海軍陸戰隊攻擊在海上的充氣目標。

大巴大巴車落支那玻璃心度

好型呀

“If it was 20 years ago and they had not militarized those features there, it would have just been another assault ship on the way to Diego Garcia or whatever,” Mattis said.
又要講多次，換隻字

行台海正啲

上面有冇F35B？

進駐台灣

岩啦
落閘放狗（Mad Dog )
Mad Dog Trump Pence
鐵三角
治得中國貼貼服服
郁都唔敢郁

戰機真心型 不用跑道

黑鷹夠做啦

陰公豬

標準嚟講應該樣樣齊的。無 F35B 都會有 AV8

還有國家安全顧問博爾頓和班農！

停泊埋臺灣左營港先正

台灣大門常為打開（只限米日軍）

好似話有，仆街搞到冇得去影f35

已經唔係第一次㗎喇

潦零號幾時訪問返美帝